台糖總座王國禧傳請辭 經濟部：強力慰留中
2023-05-05
https://udn.com/news/story/7238/7144989
台糖董事長楊明州剛上任不到一個月，台糖總經理王國禧向經濟部請辭。經濟部坦言，王國禧的確因「個人因素」提出請辭，目前經濟部仍在強力慰留，據了解王辭意堅決，婉拒慰留。 曾任高雄副市長的楊明州4月20日交接擔任台糖董事長，成為台糖公司第25任董事長。而經過不到一個月時間，台糖高層又傳出變革，擔任近三年總座的王國禧也將請辭。 經濟部高層證實，王國禧日前因「個人因素」請辭，為了讓新任董座順利熟悉業務，及台糖業務順暢，因此多次提出積極慰留。 然而，熟悉台糖業務人士補充，王國禧認為自己是受到前董事長陳昭義提拔，所以一直有要跟著陳昭義共進退的決心，迄今都婉拒經濟部慰留。 對於是否因為台糖養豬場改建壓力而導致王國禧選擇請辭，該人士認為，豬場改建確實是台糖主管很大壓力來源，因為行政院都緊盯執行進度，再加上大環境出現缺工缺料，所以豬場改建進度比較落後。 但相信若當初陳昭義繼續留任，相信王國禧也會持續協助推動豬場改建，認為並非因壓力而選擇請辭。 王國禧過去曾任台糖企劃處長，也長期負責台糖生物科技事業部，負責開展台糖新業，隨後也擔任台糖公司研究所所長及台糖公司副總經理，並在2020陞任總經理。 台糖 經濟部